中國獲邀出席「反對器官販賣全球峰會」

梵蒂岡一連兩日舉行「反對器官販賣全球峰會」，中國前衛生部副部長、現任人體器官捐獻與移植委員會主席黃潔夫，率領高層代表團出席，是中國第一次獲邀出席由國際權威組織舉辦的器官移植領域峰會。

傳媒報道，他將向世界各國分享器官捐獻與移植管理的中國方案。

但英國傳媒報道，中國參加今次會議，引起一些人不滿，梵蒂岡則為邀請中國出席辯護，強調峰會目的是學術探討，並非「重複有爭議的政治主張」。

分析認為，梵蒂岡正積極改善與中國的關係。

人不要面

最後一位教宗 係敵基督 中曬